英格蘭將禁止兒童購買能量飲品

英格蘭將禁止兒童購買能量飲品

【Now新聞台】不少人為了更有精神熬夜工作，便會飲用能量飲品，但是這種飲品除了令人變得有精力外，還會影響身體健康。

《英國衛報》報道，由於能量飲品的咖啡因及糖份含量極高，對兒童及青少年身體健康構成影響，所以英國政府即將禁止當地兒童購買能量飲料。

飲品中的高咖啡因濃度對兒童健康構成一定影響，包括頭痛、腹痛、過度活躍以及睡眠問題，例如250毫升的「紅牛」飲品，便含有大約80毫克咖啡因，是可口可樂的三倍。

除此之外，攝取過多糖份是導致過重的最大原因。政府數據指，有糖的能量飲料比普通汽水多出六成卡路里及六成半糖份，影響兒童的成長。

英國首相文翠珊提到，能量飲品的售價通常低過汽水，政府需要調查兒童飲用量，以配合控制兒童過重情況。

有調查發現，當地有近七成年齡介乎10至17歲，及兩成半6至9歲的兒童飲用能量飲品，政府估算當地兒童飲用能量飲品的數量，比其他歐洲國家多一半。

公共衛生部建議，禁止兒童購買每公升咖啡因含量超過150毫克的飲品，英國政府將會討論禁止購買的年齡及詳細內容。

左膠真係遺害後人

關左膠咩事？

但係禁唔到"聰明藥"

細路同我地可以吸收嘅上限唔同 佢地飲左會易過我地出事

英國首相文翠珊提到，能量飲品的售價通常低過汽水

香港能量飲品貴到仆街

香港
$24.3一罐

聰明藥真係係外國屈機, 扮adhd又有generic, 玩到好平就有

有冇英國巴打知道個邊redbull & cocacola分別幾錢罐?

英國首相文翠珊提到，能量飲品的售價通常低過汽水，政府需要調查兒童飲用量，以配合控制兒童過重情況。

香港貴好多

其實香港買唔買到？
係咪犯法？

如果吸收多左能量
控制份量
可能已經成為天才

正確方法係睇精神科問醫生拎, 醫生開比你自己食就唔犯法
但外國d人係扮adhd拎完當street drugs咁走去賣 咁樣就犯法

red bull 同 可樂都係£1.20咁上下 通常meal deal跟餐就飲咩都一樣錢

咁撚難飲應該禁啦

呢樣真，一樣咁撚多糖又無肥仔水咁好飲

陣藥水味臭撚到

red bull 4x250ML 仆街 HK$ 54.9 UK £3.50